\chapterspecial{Dedicatória e Epígrafe}{}{}
 \begin{flushright}\emph{À minha mãe,}\end{flushright}
 \begin{flushright}\emph{que me deu o essencial: solidão e exílio.}\end{flushright}

\begin{flushright}\end{flushright}
 \begin{flushright}\end{flushright}
 \epigraph{Onde eu ontem dormi é hoje dia de descanso. Em frente da porta estão
empilhadas as cadeiras e nenhuma das pessoas a quem pergunto por mim me
viu.
\versal{THOMAS} \versal{BERNHARD}}{\versal{THOMAS} \versal{BERNHARD}} 

\epigraph{São horas talvez de eu fazer o único esforço de eu olhar para a minha
vida. Vejo"-me no meio de um deserto imenso. Digo do que ontem
literariamente fui, procuro explicar a mim próprio como cheguei aqui.
\versal{FERNANDO} \versal{PESSOA}}{\versal{FERNANDO} \versal{PESSOA}} 


